<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx14.dtd">
<tmx version="1.4">
  <header
    creationtool="LF Aligner"
    creationtoolversion="4.05"
    datatype="unknown"
    segtype="sentence"
    adminlang="EN"
    srclang="EN"
    o-tmf="TW4Win 2.0 Format"
  >
  </header>
  <body>
<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I am grateful to be gathered with the priesthood of God, which stretches across the world.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je suis reconnaissant d’être en réunion avec la prêtrise de Dieu qui est rassemblée à travers le monde.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I appreciate your faith, your service, and your prayers.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je vous remercie de votre foi, de votre service et de vos prières.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>My message tonight is about the Aaronic Priesthood.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Mon message ce soir porte sur la Prêtrise d’Aaron.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>It is also to all of us who help in the realization of the Lord’s promises for those who hold what is described in scripture as the “lesser priesthood.”1 It is also called the preparatory priesthood.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il s’adresse à toutes les personnes parmi nous qui participent à l’accomplissement des promesses que le Seigneur a faites aux frères qui détiennent ce que les Écritures appellent la « moindre prêtrise1 ».</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>It is that glorious preparation about which I will speak tonight.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Et c’est de cette magnifique préparation que je vais parler ce soir.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The Lord’s plan for His work is filled with preparation.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le plan du Seigneur pour son œuvre est rempli de préparation.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>He prepared the earth for us to experience the tests and the opportunities of mortality.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il a préparé la terre pour que nous puissions faire l’expérience des épreuves et des possibilités de la condition mortelle.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>While we are here, we are in what the scriptures call a “preparatory state.”2</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Pendant que nous sommes ici, nous sommes dans ce que les Écritures appellent un « état préparatoire2 ».</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The prophet Alma described the crucial importance of that preparation for eternal life, where we may live forever in families with God the Father and Jesus Christ.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le prophète Alma a décrit l’importance cruciale de cette préparation pour la vie éternelle au cours de laquelle nous pourrons vivre pour toujours avec notre famille en présence de Dieu le Père et de Jésus-Christ.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>He explained the need for preparation this way: “And we see that death comes upon mankind, yea, the death which has been spoken of by Amulek, which is the temporal death; nevertheless there was a space granted unto man in which he might repent; therefore this life became a probationary state; a time to prepare to meet God; a time to prepare for that endless state which has been spoken of by us, which is after the resurrection of the dead.”3</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il a expliqué le besoin de préparation de cette manière : « Et nous voyons que la mort s’abat sur l’humanité, oui, la mort dont a parlé Amulek, qui est la mort temporelle ; néanmoins, un temps a été accordé à l’homme pour se repentir ; c’est pourquoi cette vie est devenue un état probatoire, un temps pour se préparer à rencontrer Dieu, un temps pour se préparer pour cet état sans fin dont nous avons parlé, qui suit la résurrection des morts3 ».</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Just as the time we have been given to live in mortality is to prepare to meet God, the time we are given to serve in the Aaronic Priesthood is an opportunity to prepare us to learn how to give crucial help to others.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Tout comme le temps qui nous est imparti pour vivre dans la condition mortelle nous prépare à rencontrer Dieu, de même le temps qui nous est donné pour servir dans la Prêtrise d’Aaron est l’occasion de nous préparer à apprendre comment apporter une aide cruciale à d’autres.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Just as the Lord gives the help we require to pass the tests of mortal life, He also sends us help in our priesthood preparation.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Tout comme il nous donne l’aide nécessaire pour surmonter les épreuves de la vie sur terre, de même le Seigneur nous envoie de l’aide dans notre préparation dans la prêtrise.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>My message is to those whom the Lord sends to help prepare Aaronic Priesthood holders as much as it is to those who hold the Aaronic Priesthood.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Mon message s’adresse aussi bien aux hommes que le Seigneur a envoyés pour aider à la préparation dans la prêtrise qu’aux détenteurs de la Prêtrise d’Aaron.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I speak to fathers.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je m’adresse aux pères.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I speak to bishops.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je m’adresse aux évêques.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>And I speak to those of the Melchizedek Priesthood who are trusted to be companions and teachers of young men who are in priesthood preparation.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Et je m’adresse aux détenteurs de la Prêtrise de Melchisédek à qui est confiée la tâche d’être compagnons et instructeurs de jeunes gens qui se préparent pour la prêtrise.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I speak in praise and in gratitude for many of you across the world and across time.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je loue et remercie beaucoup d’entre vous à travers le monde et à travers le temps.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I would be remiss if I did not speak of a branch president and a bishop of my youth.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je ferais preuve de négligence si je ne parlais pas d’un président de branche et d’un évêque de ma jeunesse.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I became a deacon at the age of 12 in a little branch in the eastern part of the United States.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je suis devenu diacre à l’âge de douze ans dans une petite branche de l’est des États-Unis.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The branch was so tiny that my older brother and I were its only Aaronic Priesthood holders until my father, who was the branch president, invited a middle-aged man to join the Church.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>La branche était si petite que mon grand frère et moi étions les seuls détenteurs de la Prêtrise d’Aaron, jusqu’à ce que mon père, qui était le président de branche, invite un homme d’âge mûr à se joindre à l’Église.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The new convert received the Aaronic Priesthood and, with it, a call to watch over the Aaronic Priesthood.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le nouveau converti a reçu la Prêtrise d’Aaron et, par la même occasion, l’appel de veiller sur la Prêtrise d’Aaron.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I still remember as if it were yesterday.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je m’en souviens comme si c’était hier.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I can recall the beautiful fall leaves as that new convert accompanied my brother and me to do something for a widow.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je me souviens des belles feuilles d’automne quand ce nouveau converti nous a accompagnés, mon frère et moi, pour faire quelque chose pour une veuve.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I don’t remember what the project was, but I do remember feeling that the priesthood power joined in doing what I later learned the Lord had said we must all do to have our sins forgiven and so be prepared to see Him.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je ne me souviens plus du projet, mais je me rappelle que le pouvoir de la prêtrise nous accompagnait tandis que nous faisions ce que j’ai plus tard appris que le Seigneur avait dit que nous devions faire pour recevoir le pardon de nos péchés et nous préparer à le voir.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>As I look back now, I feel gratitude for a branch president who called a new convert to help the Lord prepare two boys who would in turn someday be bishops, charged to care for the poor and the needy and also to preside over the preparatory priesthood.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>En y repensant, je suis reconnaissant au président de branche d’avoir appelé un nouveau converti pour aider le Seigneur à préparer deux garçons qui deviendraient plus tard à leur tour des évêques chargés de prendre soin des pauvres et des nécessiteux ainsi que de présider la prêtrise préparatoire.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I was still a deacon when our family moved to a large ward in Utah.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>J’étais toujours diacre quand notre famille est allée s’installer dans une grande paroisse d’Utah.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>It was the first time I had felt the power of a full quorum in the Aaronic Priesthood.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>C’était la première fois que je ressentais le pouvoir d’un collège complet de la Prêtrise d’Aaron.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>In fact, it was the first time I saw one.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>En fait, c’était la première fois que j’en voyais un.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>And later it was the first time I felt the power and the blessing of a bishop presiding in a priests quorum.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Et plus tard j’ai ressenti pour la première fois le pouvoir et la bénédiction d’avoir un évêque qui préside le collège des prêtres.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The bishop called me to be his first assistant in the priests quorum.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>L’évêque m’a appelé comme premier assistant dans le collège des prêtres.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I remember that he taught the quorum himself—busy as he was, with other gifted men whom he could have called to teach us.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je me souviens qu’il instruisait lui-même le collège, malgré toutes ses occupations et alors que d’autres frères doués auraient pu être appelés.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>He had the chairs in the classroom arranged in a circle.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il avait placé les chaises de la classe en cercle.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>He had me sit in the chair next to him, to his right.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il me faisait m’asseoir à sa droite.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I could look over his shoulder as he taught.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je pouvais regarder par-dessus son épaule, pendant qu’il enseignait.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>He looked down occasionally at the carefully typed notes in the little leather binder on one knee and at the well-worn and marked scriptures he had open on the other knee.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il regardait parfois les notes soigneusement dactylographiées dans un petit classeur en cuir, placé sur l’un de ses genoux, et les Écritures usées et marquées, ouvertes sur son autre genou.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I can remember the thrill as he recounted the stories of bravery from the book of Daniel and his testimony of the Savior, the Lord Jesus Christ.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je me souviens de l’excitation quand il racontait les récits de bravoure du livre de Daniel et donnait son témoignage du Sauveur, le Seigneur Jésus-Christ.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I will always remember how the Lord calls companions carefully chosen for his priesthood holders in preparation.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je me rappellerai toujours comment le Seigneur appelle des compagnons bien choisis pour ses détenteurs de la prêtrise en cours de préparation.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>My bishop had powerful counselors, and for reasons I did not understand then, more than once he called me on the phone at home and said, “Hal, I need you to go with me as a companion to make some visits.”</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Mon évêque avait des conseillers d’une grande puissance spirituelle et, pour des raisons que je ne comprenais pas à l’époque, il m’a appelé plus d’une fois chez moi pour me dire : « Hal, j’ai besoin de toi comme compagnon de visite. »</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Once, it was to take me with him to the home of a widow living alone and without any food in the house.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Une fois, c’était pour que je l’accompagne rendre visite à une veuve qui vivait seule et sans nourriture.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>On the way home he stopped his car, opened his scriptures, and told me why he had treated that widow as if she had the power not only to care for herself but would, at some time in the future, be able to help others.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Sur le chemin, il a arrêté sa voiture, a ouvert ses Écritures et m’a expliqué pourquoi il avait traité cette veuve comme si elle avait non seulement la capacité de prendre soin d’elle-même, mais aussi, un jour, celle d’en aider d’autres.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Another visit was to a man long absent from the Church.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Nous avons rendu une autre visite à un homme qui ne venait plus à l’église depuis longtemps.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>My bishop invited him back to be with the Saints.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Mon évêque l’a invité à revenir pour être avec les saints.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I felt my bishop’s love for someone who seemed to me an unlovable and rebellious enemy.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>J’ai ressenti son amour pour quelqu’un qui me semblait être un ennemi détestable et rebelle.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>On yet another occasion we visited a home where two little girls were sent to meet us at the door by their alcoholic parents.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>À une autre occasion encore, nous sommes allés dans un foyer où les parents alcooliques ont envoyé deux petites filles nous rencontrer sur le pas de la porte.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The little girls said through the screen door that their mother and father were asleep.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Les petites filles nous ont dit à travers la moustiquaire que leurs parents dormaient.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The bishop kept talking to them, smiling and praising their goodness and their bravery, for what seemed to me 10 minutes or more.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>L’évêque a continué de leur parler avec le sourire et en les félicitant de leur bonté, pendant ce qui m’a semblé être dix minutes ou plus.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>As I walked away at his side, he said quietly, “That was a good visit.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Tandis que je repartais à ses côtés, il a dit doucement : « C’était une bonne visite.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Those little girls will never forget that we came.”</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ces petites filles n’oublieront jamais que nous sommes venus. »</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Two of the blessings that a senior priesthood companion can give are trust and an example of caring.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Deux des bénédictions qu’un premier compagnon de la prêtrise peut donner sont la confiance et l’exemple de la sollicitude.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I saw that when my son was given a home teaching companion who had vastly more priesthood experience than he did.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>J’ai vu cela quand mon fils a eu pour compagnon de visite au foyer un homme qui avait bien plus d’expérience que lui dans la prêtrise.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>His senior companion had been a mission president twice and had served in other leadership positions.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il avait été président de mission à deux reprises et avait servi comme dirigeant dans plusieurs autres appels.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Before they were to visit one of their assigned families, that seasoned priesthood leader asked to visit my son in our home beforehand.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Avant de visiter l’une des familles qu’on leur avait attribuées, ce dirigeant de la prêtrise expérimenté avait demandé à parler à mon fils chez nous.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>They allowed me to listen.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ils m’ont autorisé à écouter.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The senior companion opened with prayer, asking for help.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le premier compagnon a commencé par une prière, dans laquelle il a demandé de l’aide.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Then he said something like this to my son: “I think we should teach a lesson that will sound to this family like a call to repentance.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Puis il a dit en substance à mon fils : « Je pense que nous devrions donner à cette famille une leçon qui lui semblera être un appel au repentir.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I think they won’t take it very well from me.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je pense qu’elle ne le prendra pas bien de ma part.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I think they would take the message better from you.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je pense qu’elle prendrait mieux le message si tu le donnais.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>How do you feel about that?”</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Qu’en penses-tu ? »</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I remember the terror in my son’s eyes.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je me rappelle la terreur dans les yeux de mons fils.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I can still feel the happiness of that moment when my son accepted the trust.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je peux encore ressentir ma joie quand mon fils a accepté cette preuve de confiance.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>It was not by accident that the bishop put that companionship together.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ce n’était pas par accident que l’évêque avait constitué cette équipe de visite.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>It was by careful preparation that the senior companion had learned about the feelings of that family they were about to teach.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>C’était grâce à une préparation minutieuse que le premier compagnon avait appris les sentiments de cette famille qu’ils devaient instruire.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>It was by inspiration that he felt to step back, to trust an inexperienced youth to call older children of God to repentance and to safety.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>C’était par inspiration qu’il avait ressenti qu’il devait se mettre en retrait, faire confiance à un jeune inexpérimenté pour appeler des enfants de Dieu au repentir et à la sécurité.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I don’t know the outcome of their visit, but I do know that a bishop, a Melchizedek Priesthood holder, and the Lord were preparing a boy to be a priesthood man and someday a bishop.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je ne connais pas le résultat de leur visite, mais je sais qu’un évêque, un détenteur de la Prêtrise de Melchisédek, et le Seigneur ont préparé un garçon à devenir un homme de la prêtrise et un évêque un jour.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Now, such stories of success in priesthood preparation are familiar to you from what you have seen and what you have experienced in your own lives.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Bien sûr, de telles histoires de réussite dans la préparation dans la prêtrise sont courantes pour vous, compte tenu de ce que vous avez vu et de ce que vous avez connu dans votre vie.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>You have known and have been such bishops, companions, and parents.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Vous avez connu et avez été de tels évêques, compagnons et parents.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>You have seen the hand of the Lord in your preparation for the priesthood duties which He knew would lie ahead of you.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Vous avez vu la main du Seigneur dans la préparation aux devoirs de la prêtrise qu’il savait vous attendre.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>All of us in the priesthood have an obligation to help the Lord prepare others.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Nous tous, dans la prêtrise, avons l’obligation d’aider le Seigneur à en préparer d’autres.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>There are some things we can do that could matter most.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il y a des choses d’une grande importance que nous pouvons faire.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Even more powerful than using words in our teaching the doctrine will be our examples of living the doctrine.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>La manière dont nous vivons la doctrine aura bien plus d’effets que nos paroles dans notre enseignement de la doctrine.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Paramount in our priesthood service is inviting people to come unto Christ by faith, repentance, baptism, and receiving the Holy Ghost.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il est primordial dans notre service dans la prêtrise d’inviter les gens à aller au Christ par la foi, le repentir, le baptême et le don du Saint-Esprit.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>President Thomas S. Monson, for instance, has given sermons to stir the heart on all those doctrines.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le président Monson, par exemple, a fait des sermons pour tourner le cœur vers tous ces points de doctrine.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>But what I know of what he did with people and missionaries and friends of the Church when presiding over the mission in Toronto motivates me to action.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Mais ce que je sais de ce qu’il a fait avec les gens, les missionnaires et les amis de l’Église quand il présidait la mission de Toronto, m’incite à agir.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>In priesthood preparation, “show me” counts more than “tell me.”</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Dans la préparation à la prêtrise, l’exemple est plus important que les paroles.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>That is why the scriptures are so important to prepare us in the priesthood.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>C’est pourquoi les Écritures sont si importantes pour nous préparer dans la prêtrise.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>They are filled with examples.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Elles sont pleines d’exemples.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I feel as if I can see Alma following the angel’s command and then hurrying back to teach the wicked people in Ammonihah who had rejected him.4 I can feel the cold in the jail cell when the Prophet Joseph was told by God to take courage and that he was watched over.5 With those scripture pictures in mind, we can be prepared to endure in our service when it seems hard.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il me semble voir Alma suivre le commandement de l’ange et se dépêcher de retourner instruire le peuple méchant d’Ammonihah qui l’avait rejeté4. Je peux ressentir le froid dans la cellule quand Dieu dit au prophète Joseph de prendre courage car il veillait sur lui5. Avec les images de cette Écriture en tête, nous pouvons nous préparer à persévérer dans notre service quand cela semble difficile.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>A father or a bishop or a senior home teaching companion who shows that he trusts a young priesthood holder can change his life.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Un père, un évêque ou un premier compagnon d’enseignement au foyer qui montre qu’il fait confiance à un jeune détenteur de la prêtrise peut changer sa vie.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>My father was once asked by a member of the Quorum of the Twelve Apostles to write a short paper on science and religion.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Un membre du Collège des Douze a demandé un jour à mon père d’écrire un bref article sur la science et la religion.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>My father was a famous scientist and a faithful priesthood holder.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Mon père était un scientifique et un fidèle détenteur de la prêtrise.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>But I can still remember the moment he handed me the paper he had written and said, “Here, before I send this to the Twelve, I want you to read it.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je me souviens encore du moment où il m’a tendu l’article qu’il avait écrit et m’a dit : « Voilà, avant que j’envoie ça aux Douze, je veux que tu le lises.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>You will know if it is right.”</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Tu sauras si c’est juste. »</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>He was 32 years older than me and immeasurably more wise and intelligent.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Il avait trente-deux ans de plus que moi et était infiniment plus sage et plus intelligent que moi.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I still am strengthened by that trust from a great father and priesthood man.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Aujourd’hui encore, je suis fortifié par cette confiance donnée par un excellent père et détenteur de la prêtrise.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I knew that his trust was not in me but that God could and would tell me what was true.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je savais que ce n’était pas en moi qu’il avait placé sa confiance, mais qu’il avait confiance que Dieu pouvait et allait me dire ce qui était vrai.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>You seasoned companions can bless a young priesthood holder in preparation whenever you can show him that kind of trust.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Compagnons expérimentés, vous pouvez être une bénédiction pour un jeune détenteur de la prêtrise en cours de préparation chaque fois que vous pouvez lui témoigner de la confiance de cette manière.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>It will help him trust the gentle feeling of inspiration for himself when it comes as he someday places his hands to seal the blessing to heal a child the doctors say will die.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Cela l’aidera à faire confiance au sentiment subtil de l’inspiration quand il se manifestera et à placer un jour ses mains pour sceller la bénédiction pour la guérison d’un enfant que les médecins ont condamné.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>That trust has helped me more than once.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Cette confiance m’a aidé plus d’une fois.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Our success in preparing others in the priesthood will come in proportion to how much we love them.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Notre réussite à en préparer d’autres dans la prêtrise sera fonction de l’amour que nous avons pour eux.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>That will be especially true when we must correct them.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ce sera particulièrement vrai quand nous devrons les corriger.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Think of the moment when an Aaronic Priesthood holder, perhaps at the sacrament table, makes a mistake in performing an ordinance.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Pensez au moment où un détenteur de la Prêtrise d’Aaron commet une erreur dans l’accomplissement d’une ordonnance.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>That is a serious matter.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>C’est quelque chose de sérieux.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Sometimes the error requires public correction with a possibility of resentment, a feeling of humiliation or even of being rejected.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Parfois l’erreur nécessite une remarque publique avec un risque de ressentiment, un sentiment d’humiliation, voire de rejet.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>You will remember the Lord’s counsel: “Reproving betimes with sharpness, when moved upon by the Holy Ghost; and then showing forth afterwards an increase of love toward him whom thou hast reproved, lest he esteem thee to be his enemy.”6</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Vous vous souviendrez du conseil du Seigneur : « réprimandant avec rigueur en temps opportun, sous l’inspiration du Saint-Esprit ; et faisant preuve ensuite d’un redoublement d’amour envers celui que tu as réprimandé, de peur qu’il ne te considère comme son ennemi6. »</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The word increase has special meaning in preparing priesthood holders when they need correction.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le mot redoublement a une signification particulière dans la préparation des détenteurs de la prêtrise quand ils ont besoin d’être corrigés.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The word suggests an increase of a love that was already there.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le mot suggère l’accroissement d’un amour qui était déjà là.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The “showing forth” is about the increase.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ce dont il est fait preuve, c’est d’un accroissement.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Those of you who are preparing priesthood holders will certainly see them make mistakes.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ceux d’entre nous qui préparent des détenteurs de la prêtrise les verront certainement commettre des erreurs.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Before they receive your correction, they must have felt of your love early and steadily.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Avant que vous ne leur fassiez de remarque, ils devront être assurés de votre amour.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>They must have felt your genuine praise before they will accept your correction.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ils devront avoir entendu vos louanges sincères avant d’accepter votre remarque.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The Lord Himself held those of the lesser priesthood with a regard that honors their potential and their value to Him.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le Seigneur lui-même a une considération toute particulière pour ces détenteurs de la moindre prêtrise qui honorent leur potentiel et leur valeur à ses yeux.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Listen to these words, spoken by John the Baptist when the Aaronic Priesthood was restored: “Upon you my fellow servants, in the name of Messiah I confer the Priesthood of Aaron, which holds the keys of the ministering of angels, and of the gospel of repentance, and of baptism by immersion for the remission of sins; and this shall never be taken again from the earth, until the sons of Levi do offer again an offering unto the Lord in righteousness.”7</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Écoutez les paroles que Jean-Baptiste a prononcées quand il a rétabli la Prêtrise d’Aaron. « À vous, mes compagnons de service, au nom du Messie, je confère la Prêtrise d’Aaron, qui détient les clefs du ministère d’anges, de l’Évangile de repentir et du baptême par immersion pour la rémission des péchés ; et cela ne sera plus jamais enlevé de la terre, jusqu’à ce que les fils de Lévi fassent de nouveau une offrande au Seigneur selon la justice7. »</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>The Aaronic Priesthood is an appendage to the greater Melchizedek Priesthood.8 As the president of all the priesthood, the President of the Church presides over the preparatory priesthood as well.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>La Prêtrise d’Aaron est une annexe de la plus grande prêtrise, la Prêtrise de Melchisédek8. En tant que président de toute la prêtrise, le président de l’Église préside aussi la prêtrise préparatoire.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>His messages over the years of going to the rescue fit perfectly the mandate to take the gospel of repentance and baptism into the lives of others.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Les messages qu’il a donnés au fil des années et où il a parlé d’aller au secours des autres correspondent parfaitement au mandat d’amener l’Évangile de repentir et de baptême dans la vie des autres.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Quorums of deacons, teachers, and priests counsel regularly to draw every member of the quorum to the Lord.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Les collèges de diacres, d’instructeurs et de prêtres tiennent régulièrement conseil pour rapprocher chacun de leurs membres du Seigneur.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Presidencies assign members to reach out in faith and love.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Les présidences chargent les membres de tendre la main avec foi et amour.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Deacons pass the sacrament with reverence and with faith that members will feel the effect of the Atonement and resolve to keep commandments as they partake of those sacred emblems.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Les diacres distribuent la Sainte-Cène avec révérence et avec foi pour que les membres ressentent l’effet de l’Expiation et s’engagent résolument à respecter les commandements tandis qu’ils prennent ces emblèmes sacrés.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>Teachers and priests pray with their companions to fulfill the charge to watch over the Church, person by person.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Les instructeurs et les prêtres prient avec leurs compagnons pour s’acquitter de la charge de veiller sur l’Église, sur chaque personne individuellement.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>And those companionships pray together as they learn the needs and the hopes of heads of families.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Et ces équipes prient ensemble lorsqu’elles apprennent les besoins et les espérances des chefs de famille.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>As they do, they are being prepared for the great day when they will preside as a father, in faith, in a family of their own.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Ce faisant, les jeunes détenteurs de la prêtrise sont préparés pour le grand jour où ils seront eux-mêmes pères et présideront avec foi leur propre famille.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I testify that all who serve together in the priesthood are preparing a people for the coming of the Lord to His Church.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je témoigne que toutes les personnes qui servent ensemble dans la prêtrise préparent un peuple à la venue du Seigneur dans son Église.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>God the Father lives.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Dieu le Père vit.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I know—I know—that Jesus is the Christ and that He loves us.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Je sais que Jésus est le Christ et qu’il nous aime.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>President Thomas S. Monson is the Lord’s living prophet.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>Le président Monson est le prophète vivant du Seigneur.</seg></tuv> </tu>

<tu creationdate="20141202T022333Z" creationid="LF Aligner 4.05">
<tuv xml:lang="EN"><seg>I so testify in the sacred name of Jesus Christ, amen.</seg></tuv>
<tuv xml:lang="FR"><seg>J’en témoigne, au nom sacré de Jésus-Christ. Amen.</seg></tuv> </tu>


</body>
</tmx>